<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stories on Hi, I&#39;m Thesi</title>
    <link>http://thesipham1401.github.io/story/</link>
    <description>Recent content in Stories on Hi, I&#39;m Thesi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2020 18:38:40 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://thesipham1401.github.io/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Weekly Story</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/story/weekly-story/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 18:38:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/story/weekly-story/</guid>
      <description>Trong lúc mình đợi tới giờ học thì mình sẽ viết bài một xíu. Hôm nay, Monday cuối tháng 5 mình mới trải qua 50 phút áp lực thi môn Quản lí chất lượng công nghiệp và 30 phút dầm mưa đi học về. Môn học thì cũng dễ, mỗi tội không nhớ vì quá nhiều lý thuyết :&amp;gt;
Sài gòn cuối cùng cũng qua mùa nắng nóng, và chuyển qua mùa mưa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Week After Quarantine</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/story/the-week-after-quarantine/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 22:52:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/story/the-week-after-quarantine/</guid>
      <description>Hello every, It&amp;rsquo;s me again. I had a long study week at my university. It was fun to meet my classmate &amp;lsquo;cause I have two months on my room. This was great to interact my teachers in a real life, because I was boring with sit in front the screen all day to watch livestream and self-study. At that time, I proposed myself to self-study Javascript, HTML, CSS and PHP. However, the result is really bad, I played game the whole time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volunteer Trip, Long An</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/story/volunteer-triplong-an/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 21:34:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/story/volunteer-triplong-an/</guid>
      <description>Xin chào các bạn, lại là mình đây. Hôm nay là một ngày cuối tuần, hẳn ai cũng có dự định đi đâu thoải mái đầu óc hay là ở nhà chill out đúng không. Hôm nay cũng là ngày cuối cùng của kì nghỉ tết dài nhất lịch sử nên mình quyết định đi tham gia một chương trình của Quán Cơm 2000, có tên là Trao Yêu Thương Về Miền Tây cùng với 2 homies và eny mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preface</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/story/mylife-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:29:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/story/mylife-1/</guid>
      <description>Xin chào các bạn, hôm nay mình tập viết blog để lưu lại những kiến thức cũng như chia sẻ những khoảng khắc của mình. Đây là blog đâu tiên của mình và mình vẫn còn đang học thêm về static site. Chủ yếu blog của mình viết về xoay quanh mình, nên hiện tại mình đang làm quen với IoT và cố gắng ra trường sớm nhất :D</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>