<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Hi, I&#39;m Thesi</title>
    <link>http://thesipham1401.github.io/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Hi, I&#39;m Thesi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 21:41:48 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://thesipham1401.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Internet [Backend Eps 1]</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/project/internet/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 21:41:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/project/internet/</guid>
      <description>To understand the Internet concepts, I should answer 6 questions to dip into the backend works.
 How does the Internet work? What is the HTTP? Browsers and how they work? DNS and how it works? What is Domain Name? What is hosting?   How does the Internet work?   The Internet works through a packet routing network in accordance with the Internet Protocol (IP), the Transport Control Protocol (TCP) and other protocols.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Checkmk, Best-in-class infrastruture &amp; application monitoring</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/project/checkmk/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 19:06:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/project/checkmk/</guid>
      <description>So sánh 4 phiên bản của Checkmk
Tải checkmk theo OS của bạn Checkmk download. Bạn có thể tham khảo các phiên bản ở trên trước khi tải nhé.\
 Checkmk có thể chạy trên các OS:
 Linux Docker VMware ESXi / VirturalBox   Như mình sử dụng Ubuntu 64bits, nên mình sẽ install như sau:
  Đầu tiên phải tải checkmk trên website về, thường là đuôi .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MQTT for Sensor network</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/project/mqtt-sn/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 13:19:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/project/mqtt-sn/</guid>
      <description>Bây giờ chúng ta thử mô phỏng Cooja truyền tin từ 1 node lên broker. Đầu tiên bản hãy tải code mqtt-sn về. Code đây mình chỉ chỉnh sửa lại file maincore.c cho phù hợp với nhu cầu nhé. Dầu tiên bản tải code mqtt-sn. lưu ý tải về bỏ trong thư mục của contiki, bởi vì code này sử dụng thư viện của contiki để make
git clone https://github.com/thesipham1401/mqtt-sn-contiki_example.git Bây giờ mình thử chỉnh sửa code để truyên vitural node mà ở bài trước mình đã hướng dẫn tạo cho các bạn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contiki OS</title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/project/contiki-os/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 12:44:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/project/contiki-os/</guid>
      <description>Lưu ý bài hướng dẫn chỉ dành cho Tiến Phúc đọc mới hiểu.
Đầu tiên bạn phải cài đặt một số tool cần thiết cho ubuntu.
sudo apt-get install git ant openjdk-8-jdk gcc-msp430 libncurses-dev net-tools gcc-arm-none-eabi python3-serial Nếu bạn đã cài Java trước đã thì để configure lại, sử dụng lệnh sau
sudo update-alternatives --config java Sau đó tải Contiki-OS về.
git clone https://github.com/contiki-os/contiki.git Giờ chúng ta thử mở giả lập Cooja nhé, nếu lần đầu mở thì bạn phải setup MSPSim cho Cooja</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quadrature Phase Shift Keying </title>
      <link>http://thesipham1401.github.io/project/qpsk/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:33:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://thesipham1401.github.io/project/qpsk/</guid>
      <description>Xin chào các bạn, học kì vừa rồi mình có học môn Digital Signal Processing Labs của Prof.Dr Lê Tiến Thường. Môn này cũng hơi khó bởi vì có rất ít tài liệu và tự lực cánh sinh là chủ yếu, môn này làm quen với mạch TMS320C5515 eZDSP USB Stick Development Tool. Làm quen ở đây là làm như project nhỏ như đây chữ lên màn hình OLED, led blind, FFT,&amp;hellip; Và bài tập lớn có nhiều chủ đề, và nhóm mình gồm 2 người bốc trúng chủ đề khó nhất (Prof nói vậy), là xuất tín hiệu QPSK từ con C5515 ra Code Composer Studio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>