<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Hi, I&#39;m Thesi</title>
        <link>http://thesipham1401.github.io/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Hi, I&#39;m Thesi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 22:54:22 +0700</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://thesipham1401.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Show Me Your Motivation</title>
            <link>http://thesipham1401.github.io/posts/show-me-your-motivation/</link>
            <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 22:54:22 +0700</pubDate>
            
            <guid>http://thesipham1401.github.io/posts/show-me-your-motivation/</guid>
            <description>Yeah, Hôm nay mình nói tí về môi trường đại học. Mình đã từng là một người rất lười biếng, nhưng mình may mắn là đã thay đổi dần theo thời gian và bớt lười biếng. Đã có thời mình chả học hành gì đâu, chỉ có lên trường và về nhà ăn ngủ chơi game. Một ngày nọ, mình nhận ra cuộc sống nhàm chán của mình, và đã nhận ra mình mất khá nhiều thời gian vô bổ mà chả học được gì.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/img/hoa-mau-hong.jpg" alt="hoane"></p>
<p>Yeah, Hôm nay mình nói tí về môi trường đại học. Mình đã từng là một người rất lười biếng, nhưng mình may mắn là đã thay đổi dần theo thời gian và bớt lười biếng. Đã có thời mình chả học hành gì đâu, chỉ có lên trường và về nhà ăn ngủ chơi game. Một ngày nọ, mình nhận ra cuộc sống nhàm chán của mình, và đã nhận ra mình mất khá nhiều thời gian vô bổ mà chả học được gì. Nhìn thầy các bạn đã đi trước mình quá nhiều, trong khi mình vẫn dẫm chân tại chỗ, chả học được gì nhiều. &ldquo;Intellectual curiosity&rdquo;, khi bạn không biết gì cả thì đừng vội nản, hãy bắt tay vào ngay search and read. Kiến thức là biển rộng, là mênh mong, đừng vội tự cao rất mình rất giỏi, cũng được vội tự tin rất mình vô dụng. Cái gì cũng cải tạo được cả, khi bạn có một mảnh đất và bạn muốn nó thành một khu vườn nhỏ, thì bạn phải cày cuốc nó trước, hay chẳng hạn như làm nhà phải làm móng trước.</p>
<p>Khi bạn là một đứa học sinh, hãy cố gắng học hành, không nhất thiết phải giỏi nhưng phải nắm vững các kiến thức cơ bản nhất. Khi bản học đại học bạn sẽ thấy những thứ cơ bản đó lợi hại, giúp đỡ bạn đến dường nào. Khi mình bước chân vào đại học, mình chỉ thấy lứa bạn mình gồm ba trường phái chính.</p>
<p>Trường phát thứ nhất là những đứa thiên tài, nghe một hiểu 10, thậm chí đi học còn không chép bài bao giờ và một cái chắc chắc là cơ bản hồi thời học sinh mấy bạn này khá đỉnh. Những bạn này thì toàn đi du học hết rồi, đã thế qua đó cũng trùm luôn bên đó. Trường phái thứ 2, là những đứa không phải là thiên tài nhưng vì đam mê cày cuốc, chăm chỉ học hành &ldquo;Cần cù bù thông mình :D&rdquo; những người này thường tìm lấy nhau tạo thành một nhóm và học nhóm, đi học đầy đủ và khó khăn gì thì hỏi mấy đứa loại 1 rồi hehe. Khi bạn thuộc hai trường phái trên, mục tiêu không phải qua môn mà là điểm cao :D</p>
<p>Và trường phát cuối cùng, đi học cho vui, hoặc muốn học nhưng mất gốc nên nản quá, blame môn khó :D đợi gánh. Tuy nhiên trường phát thứ 3 này sẽ có một ngày ngộ ra chân lý và chuyển mình sang trường phát thứ 3, và mình là một trong số đó.</p>
<p>Đại học không khó như bạn nghĩ, nếu như bạn cố gắng. Thầy giáo không bao giờ làm khó bạn cả, không ai muốn bạn rớt cả. Khi bạn được giao đề tài, chả bao giờ bạn nhận được một đề tài dễ cả, tất cả đều mới lạ. Đơn giản họ chỉ muốn thấy motivation của bạn thôi, bạn có thực sự nghiêm túc tìm hiểu về đề tài đó. Nhưng bạn hay cố gắng lắm tốt nhất, rồi bạn sẽ cảm nhận được cảm giác vui sướng khi mà hoàn thành cái gì đó, khi cùng đạt điểm cao với teammate. Và đừng bao giờ hỏi người khác một câu hỏi nào mà bạn có thể search google được, it&rsquo;s free, hãy hỏi khi bạn thực sự tìm hiểu nó nhưng vẫn đau đầu để hiểu nó, ít nhất bạn đã hiểu nó được một chút.</p>
<p>Nếu bạn là một người như mình thì còn đợi gì nửa, hãy ngộ ra chân lý nào. Người khác giỏi, thì mình cũng giỏi như người ta được, chỉ cần cố gắng và chăm chỉ. Show me your motivation ^^</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>I Am Fucked Up</title>
            <link>http://thesipham1401.github.io/posts/i-am-fucked-up/</link>
            <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 20:29:21 +0700</pubDate>
            
            <guid>http://thesipham1401.github.io/posts/i-am-fucked-up/</guid>
            <description>Yea, long time see ya. Như tiêu đề, sau khi đổi chuyển ngành xong, mọi thứ khá là mess up. I&amp;rsquo;m a senior of Control Automation Engineering, but I am passion on Telecommunication. How about Control Automation Engineering I know? Nothing. I spent a lot of time on researching protocol, computer network and DevOps. That is a point I want to share you, I got myself into a mess when I find an internship.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Yea, long time see ya. Như tiêu đề, sau khi đổi chuyển ngành xong, mọi thứ khá là mess up. I&rsquo;m a senior of Control Automation Engineering, but I am passion on Telecommunication. How about
Control Automation Engineering I know? Nothing. I spent a lot of time on researching protocol, computer network and DevOps. That is a point I want to share you, I got myself into a mess when I find an internship. I don&rsquo;t what know I like, what I am going to do. At this time, I has think too much, I wish I have a time. The golden rule you need to remember is your career path was identified before you begin it. The time is not waiting for you. Yeah like someone said: &ldquo;Hãy nghĩ về bắt đầu như nghĩ về kết quả&rdquo;</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Happy Birthday to my girlfriend</title>
            <link>http://thesipham1401.github.io/posts/hpbd/</link>
            <pubDate>Fri, 08 May 2020 21:53:57 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://thesipham1401.github.io/posts/hpbd/</guid>
            <description>Hihi. Hope you like my present, which was the thing I hear from you :D. It plus a bonus of 3000 loves. We have a great time together. When I met you, I learned numerous things, especially love, charity and mature. Wishing you dream to guide your path. We was head over heels. and now, I&amp;rsquo;d like have a couple offspring like you said xD. I love 3000 times.
I feel quite sad &amp;lsquo;cause it isn&amp;rsquo;t perfect gift :(</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Hihi. Hope you like my present, which was the thing I hear from you :D. It plus a bonus of 3000 loves.  We have a great time together. When I met you, I learned numerous things, especially love, charity and mature. Wishing you dream to guide your path. We was head over heels. and now, I&rsquo;d like have a couple offspring like you said xD. I love 3000 times.</p>
<p>I feel quite sad &lsquo;cause it isn&rsquo;t perfect gift :(</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
